[
    {
        "question": "Какого цвета глаза Мона Лизы?",
        "answer1": "Голубые",
        "answer2": "Карие",
        "answer3": "Зелёные",
        "answer4": "Чёрные",
        "correct_answer": "answer2"
    },
    {
        "question": "Человек первый совершивший кругосветное путешествие?",
        "answer1": "Васко да Гама",
        "answer2": "Джеймс Кук",
        "answer3": "Христофор Колумб",
        "answer4": "Фернан Магеллан", 
        "correct_answer": "answer4"

    },
    {
        "question": "В каком их этих видов спорта не используется мяч?",
        "answer1": "Крикет",
        "answer2": "Теннис",
        "answer3": "Кёрлинг",
        "answer4": "Регби", 
        "correct_answer": "answer3"
    },
    {
        "question": "Флаг какой страны состоит из трёх цветов?",
        "answer1": "Япония",
        "answer2": "Китай",
        "answer3": "Венгрия",
        "answer4": "Индонезия", 
        "correct_answer": "answer3"
    },
    {
        "question": "Какая единица измерения названа в честь итальянского дворянина?",
        "answer1": "Паскаль",
        "answer2": "Ом",
        "answer3": "Герц",
        "answer4": "Вольт", 
        "correct_answer": "answer4"
    },

    {
        "question": "Какого цвета кольца нет в олимпийской символике?",
        "answer1": "Чёрный",
        "answer2": "Оранжевый",
        "answer3": "Жёлтый",
        "answer4": "Зелёный", 
        "correct_answer": "answer2"
    },
    {
        "question": "Какое из этих блюд не является блюдом французской кухни?",
        "answer1": "Туррон",
        "answer2": "Буйабес",
        "answer3": "Фуа-гра",
        "answer4": "Клафути", 
        "correct_answer": "answer1"
    },
    {
        "question": "Какая их этих стран не расположена на Балканском полуострове?",
        "answer1": "Словения",
        "answer2": "Хорватия",
        "answer3": "Словакия",
        "answer4": "Греция", 
        "correct_answer": "answer3"
    },
    {
        "question": "Под каким названием известна единица с последующими ста нулями?",
        "answer1": "Мегатрон",
        "answer2": "Гугол",
        "answer3": "Гигабит",
        "answer4": "Наномоль", 
        "correct_answer": "answer2"
    },
    {
        "question": "Какое насекомое вызвало короткое замыкание в ранней версии вычислительной машины, тем самым породив термин «компьютерный баг»?",
        "answer1": "Мотылек",
        "answer2": "Таракан",
        "answer3": "Муха",
        "answer4": "Бабочка", 
        "correct_answer": "answer1"
    }
]